中國去年汽車銷售 20多年來首見衰退

中國去年汽車銷售 20多年來首見衰退

中國汽車工業協會今天（14日）表示，中國汽車去年全年銷售下滑2.8%到2,810萬輛，這是自1990年代以來，首見的衰退。協會副秘書長師建華說，今年中國汽車業面臨的競爭更加嚴峻。

中國汽車工業協會公布的去年12月份汽車銷售統計顯示，12月單月銷售減少13%到266萬輛，其中經由經銷商銷售的乘用客車，銷量減少15.8%到223萬輛。去年全年，乘用客車銷量跌幅為4.1%，銷售量2,370萬輛。

國六車,混能,電車...
已經有報告預測 2026 左右全球90% 車行電...

電池污染問題解決左未